---
title : 'சமாதானம்'
publishedDate: 'Tue Mar 29 2022 14:23:39 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'samaathaanam'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# சமாதானம்

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# சமாதானம்

ஒரு தடவை அக்பர் தம்முடைய தர்பாரைக் கூட்டினார். அவரைச் சுற்றிலும் மந்திரி பிரதானிகளும், மற்றும் பல உயர் பதவியில் இருக்கும் அதிகாரிகளும் அமர்ந்து இருந்தனர். பீர்பால் மட்டும் வரவில்லை. அதனால் பொறுமை இழந்த அக்பர் அவரைக் கூட்டி வரச் சொல்லி தமது சேவகன் ஒருவனை அனுப்பி வைத்தார். அந்த சேவகன் பீர்பாலைக் கூட்டி வந்தான். அவர் தாமதமாக வந்ததற்கு காரணம் என்ன என்று கேட்டார் அக்பர் பீர்பாலை பார்த்து.

அதற்கு பீர்பால், "அரசே! நான் வெகு நேரத்திற்கு முன்பே இங்கு வரப் புறப்பட்டு விட்டேன். நான் புறப்படும் போது என் மகன் கண்களைக் கசக்கிக் கொண்டு அழ ஆரம்பித்து விட்டான். அவனைச் சமாதானப் படுத்துவதற்குள் போதும் போதும் என்று ஆகி விட்டது. அதனால் தான் தாமதம், என்னை மன்னிக்கவும்" என்று கூறினார்.

"என்ன! அழும் குழந்தையைச் சமாதனப் படுத்துவதற்கா இவ்வளவு நேரம்? நான் நம்ப மாட்டேன்! அழும் குழந்தையை சமாதானம் செய்வது அவ்வளவு கடினமான காரியமா?" என்று கேட்டார் அக்பர் பீர்பாலைப் பார்த்து. அதற்கு பீர்பால், "ஆம்! அரசே! அழுகிற குழந்தையைச் சமாதானம் செய்வது அவ்வளவு எளிதான காரியம் இல்லை" என்று கூறினார் பீர்பால்.

அதற்கு அக்பர், "இல்லை, இல்லை! நானாக இருந்தால் அந்த குழந்தையை ரொம்ப சீக்கிரத்தில் சமாதானம் செய்து விடுவேன்", என்றார். 

அதற்கு, பீர்பால் அப்படியா! அரசே! அப்படி ஆனால் நான் ஒரு குழந்தையாக நடித்து அழுகிறேன். என்னை சமாதானம் செய்யுங்கள், பார்ப்போம் என்று சொல்லி விட்டு உரத்த குரலில் குழந்தையைப் போல் "ஓ" வென்று அழ ஆரம்பித்து விட்டார் பீர்பால்.

அக்பரும் குழந்தையை சமாதானம் செய்வதைப் போல, "ஏன்டா குழந்தை! ஏன் அழுகிறாய்! உனக்கு என்ன வேண்டும்? பொம்மை வேண்டுமா? பழங்கள் வேண்டுமா? விளையாட்டுச் சாமான்கள் வேண்டுமா? என்ன வேண்டும்?" என்று பீர்பாலைப் பார்த்துக் கேட்டார்.

பீர்பாலோ அழுகையை நிறுத்தவே இல்லை. அதிக சத்தம் போட்டு அழ ஆரம்பித்து விட்டார். அக்பருக்கு ஒன்று புரிய வில்லை. என்ன செய்வது என்று தெரிய வில்லை. பக்கத்தில் இருந்த ஒரு கரும்புத் துண்டை எடுத்து பீர்பால் கையில் கொடுத்து, "அழாதே, பாப்பா! இதோ கரும்பு! சாப்பிடு!" என்று கூறினார்.

அக்பரிடம் இருந்து அந்த கரும்புத் துண்டை வாங்கி வைத்து கொண்ட பீர்பாலும், "இதை நறுக்கித் தா! என்று இன்னும் உரத்த குரலில் அழ ஆரம்பித்து விட்டார். அக்பரோ மிகவும் குழப்பம் அடைந்து விட்டார். எப்படி சமாதானம் செய்வது என்று ஆழ்ந்து யோசித்து கொண்டே பேசிக் கொண்டு இருந்தார்.

"அழாதே பாப்பா, அழாதே! என் கண் அல்லவா! என்று சொல்லி கொஞ்சிக் கொண்டே அந்த கரும்புத் துண்டை பல துண்டுகளாக வெட்டிக் கொடுத்தார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி. அப்போதும் பீர்பாலின் அழுகைச் சப்தம் நிக்கவே இல்லை. துண்டிக்கப்பட்ட கரும்புத் துண்டுகளை தூக்கி எரிந்து விட்டு, மீண்டும் அழுது கொண்டே, "இதை முன் போலவே ஒரே துண்டாக ஒட்டிக் கொடு" என்று இன்னும் இன்னும் பலத்த குரலில் குழந்தை மாதிரி "ஓ" வென்று அழ ஆரம்பித்த பீர்பால் நிறுத்தவே இல்லை அவரது அழுகையை.

பீர்பால் சொன்ன இந்த வேண்டுகோளை நிறைவேற்ற முடியாத அக்பர் தமது தோல்வியை ஒப்புக் கொண்டார். ஒரு குழந்தையை சமாதானம் செய்வது மிகவும் கஷ்டம் தான் போல் இருக்கிறது என்று அக்பர் தனது மனதுக்குள் எண்ணிக் கொண்டார். மேலும் அவர் பீர்பாலை பாராட்டினார்.
